<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/es_ES/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2016 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2016 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="es_ES" full_name="Español (España)">
	<message key="plugins.generic.backup.name">Plugin de Respaldo</message>
	<message key="plugins.generic.backup.description">Este plugin genera un respaldo de la instalación</message>
	<message key="plugins.generic.backup.link">Descarga de Respaldo</message>
	<message key="plugins.generic.backup.longdescription"><![CDATA[<P> Los siguientes enlaces permiten al administrador del sitio descargar una copia de seguridad completa de los diversos componentes de una instalación. Una copia de seguridad completa contiene <strong> todos </ strong> de los componentes siguientes. Consulte la documentación técnica para obtener más información sobre cómo se relacionan estos componentes. </ P>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.db">Base de datos</message>
	<message key="plugins.generic.backup.files">Archivos</message>
	<message key="plugins.generic.backup.code">Código</message>
	<message key="plugins.generic.backup.db.config"><![CDATA[{$ FootNoteNum}. <Strong> ADVERTENCIA: </ strong> La herramienta de volcado de base de datos no se ha configurado en el archivo de configuración config.inc.php. La configuración dependerá de la configuración del servidor y del tipo de base de datos que utilice. Se debe especificar en una sección llamada [cli], en una opción de configuración llamada "dump". Para MySQL, utilice la herramienta mysqldump, por ejemplo: <br/>
<Pre> [cli]
Dump = "/ usr / bin / mysqldump -h% s -u% s -p% s% s"
</ Pre>
Los tokens "% s" serán reemplazados por, en orden: <ol>
<Li> Nombre de host de la base de datos </ li>
<Li> Nombre de usuario de la base de datos </ li>
<Li> Contraseña de base de datos </ li>
<Li> Nombre de la base de datos </ li>
</ Ol>
Tenga en cuenta que esto implica especificar la contraseña de la base de datos en la línea de comandos, que puede ser un problema de seguridad. <br/> <br/>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.tar.config"><![CDATA[{$ FootNoteNum}. <Strong> ADVERTENCIA: </ strong> La herramienta "tar" no se ha configurado en el archivo de configuración config.inc.php. La configuración dependerá de la configuración del servidor. Debería especificarse en una sección denominada [cli], en una opción de configuración llamada "tar", especificando la ruta a la utilidad "tar", es decir: <br/>
<Pre> [cli]
Tar = "/ bin / tar"
</ Pre> <br/>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.failure"><![CDATA[<Strong> ADVERTENCIA: </ strong> Puede haber ocurrido un error durante el proceso de copia de seguridad. La causa más común es los permisos de archivo.]]></message>
</locale>
